[老人脫廢] [民主派初選] 婆婆親身投票：唔可以畀建制派話晒事

立法會新界東和九龍西各有1個議席在3月補選，民主派今日舉行初選，協調人選出戰；兩個選區共設8個實體票站，居民可在今晚9時前，帶同身份證和住址證明投票。有份投票的羅女士指，今次初選很重要，因民主派形勢落後，要重建反對聲音，「唔可以畀建制派話晒事」。她又認為建制派只幫政府，有如梁振英、鄭若驊涉嫌觸犯條例，建制派都「幫住晒」，對小市民不公平，所以必須重奪議席。

同樣有投票的駱先生指，希望民主派「可以選到啲好嘅人」，又認為初選有其意義，顯示民主派不再各自為政，「好啲咁去競選」，能集中力量。他又指會服從初選結果，投票給勝出者，不為自己利益而令「民主力量越黎越細」。
凌小姐則指「想做啲嘢」，所以前來投票，認為初選能幫助泛民主派集中票源，「勝算啲大」，「越多議席越好」。但問到正式補選時會否投票給勝出者，她則沒有表明立場，只表示「會考慮下」。

羅先生自稱「pessimistic」（悲觀主義），對初選並不抱太大信心，指重奪否決權重要，但難以論斷是否有實際作用，笑言「有得投咪投囉，叫做整合力量」。但他亦指會尊重初選結果，即使自己支持者未能勝出，仍會在3月的正式補選「含淚」投票給勝出者。

有份投票的羅女士指，今次初選很重要，因民主派形勢落後，要重建反對聲音，「唔可以畀建制派話晒事」。（張志華攝 ）

咪又係泛民班仆街話哂事，有撚分別咩

你想建制話事？

五毛狗

欣賞佢，起碼好過撐建制，叫做係覺醒嘅第一步

民主黨根本上同共產黨一樣咁撚惡， 非黑即白，唔支持泛民等於五毛

點解泛民初選有團體票? 學建制搞小圈子選舉?

者係你撐保皇黨？

柒少陣啦你，問你點解有團體票你又答唔出

泛民咪又係建制。你睇下當年邊啲支持收緊議事規則，邊個支持一地兩檢啦

自己睇啦，呢啲無得呃人架

叫人投基哥

屌你老母，我16年選舉支持熱普城，新東補選撐梁天琦
你話我5毛？

冇圖你話你支持民建聯都得la

點影自己張票？犯法咖低能

泛民班人點spin都無用，當年你支持一地兩檢，而家又話反
唔好講本土啦，人地建制選舉論壇拎呢張圖出嚟都一嘢收哂你地皮

今次補選我就一定投建制，目的係懲罰你地泛民

起碼cap facebook la

投建制都知係五毛la

五毛同本土同坐一條船

本土狗咩春都冇做過
一係幫泛民一係幫建制算了

投建制啦